##SQL,TCL&Normalization


#IGNORE
1. Which of the following is/are transaction control commands in SQL?

A. Commit
B. Rollback
C. Both A. and B.
D. None of the above

Answer: C

Explanation: Commit and Rollback are transaction control commands in SQL.

#P1
##EASY
###BC
2. What command  is used to Store data permanently in a database?

A. SavePoint
B. Grant
C. Commit
D. All of The Above.

Answer: C

Explanation: Commit is the command used in mySQL to store data permanently in a table.

#P1
##EASY
###BC
3. Larry was updating a SQL table during his practical exam during which he mistakenly added few mismatched data's his examination time is about to end
   Suggest a quick solution through which he can score full marks.

A. Revoke
B. Grant
C. Alter
D. Rollback

Answer: D

Explanation: Rollback is the command used in mySQL to restore any unsaved data in a table.

#P1
##EASY
###BC
4. Few Students Marks has been uploaded in a database , to prevent the data loss from the database which command can be used:

| Name          | Marks |
| ------------- | ----- |
| Addam Warlock | 67    |
| Demos         | 65    |
| Brayan        | 84    |
| Chester       | 88    |
| Duke          | 99    |

A. Grant
B. Select
C. Commit
D. Rollback

Answer: C

Explanation: Commit is the command used in mySQL to store data permanently in a table.

#P1
##MEDIUM
###TF
5. State True or False:

   Insert into TableExample( col1 [datatype],col2 [datatype],col3[datatype])
   values(val1,val2,val3);
   commit;
   rollback;
Here,
     rollback command is not applicable if a Commit is used, it is used to store data permanently in a table.

A. True

B. False

Answer: A

Explanation: Commit command is used to store a data in the table permanently, therefore once the Commit command is being executed there is no way for Rollback.

#P1
##MEDIUM
###BC
6. Larry and Weasly was assigned a project in SQL they both worked seperately hence they had some duplicate data , both are confused in finding a way to get rid of the duplicate data,Luckily Larry used a savepoint command during data insertion.
   Suggest them a solution.

A. By using just Rollback command.
B. By Using Only Savepoint Command
C. Duplicate datas cant be stored in a database
D. By Combining Savepoint and Rollback command

Answer: D

Explanation: Savepoint is a command in MySQL that is like a Restore Point in Windows i.e., If an error occurs it rollbacks to the point where the restore point was created, Likewise in MySQL if we want to go to a point we will be using the
ROLLBACK TO [SAVEPOINT NAME];

#P2
##EASY
###TF
7.State True or False:

INSERT INTO class VALUES(2, 'Rashid');

COMMIT;

UPDATE class SET name = 'Albert' WHERE id = '2';

SAVEPOINT A;

INSERT INTO class VALUES(3, 'Charlie');

SAVEPOINT B;

INSERT INTO class VALUES(4, 'Brandon');

SAVEPOINT C;

SELECT * FROM class;

The Output for the following command:

| id  | name    |
| --- | ------- |
| 2   | Albert  |
| 3   | Charlie |
| 4   | Brandon |

A. True

B. False

Answer: A

Explanation: The above commands are inserting values into a table class.
and commit command is used to make sure that the data is stored permanently.
Then the table is being modified using Update Command.
Savepoint is used to save that data at the certain point of time.
and the select command is used to view the data in the table.

#P2
##EASY
###BC
8. What does the following code snippet do?

DELETE FROM STUDENTS
WHERE AGE = 16;
ROLLBACK;

A. Performs an undo operation on the delete operation.
B. Deletes the rows from the table where AGE = 16.
C. Deletes the entire table.
D. none of the Above.

Answer: A

Explanation:Delete Command is used to delete data from the table where age =16.
Then the data is beinged rollbacked using rollback command.

#P1
##MEDIUM
###BC
9. Which of the following commands is executed automatically during a transaction before commit, in case of a shutdown?

A. Rollback
B. Commit
C. View
D. Flashback

Answer: A

Explanation: In case of a shutdown, before committing, Rollback is done.

#P2
##EASY
###TF
10. We updated the location of Amritha to "Gujarat" in the table “EMPLOYEE” an make sure to save the chages permanently. EMPLOYEE table is as follows:

| EMP_ID | EMP_NAME | EMP_LOC |
| ------ | -------- | ------- |
| 100    | Amritha  | Punjab  |
| 200    | Rajesh   | Mumbai  |
| 300    | Rashmika | Chennai |

UPDATE EMPLOYEE SET EMP_LOC = 'Gujarat' WHERE EMP_NAME= 'Amritha';
COMMIT;

State True or False: Will this Command achieve the desired output?

A. False

B. True

Answer: B

Explanation: Update Command is used to alter the data in the table, Commit command is used to save the changes permanently.


#IGNORE
11.

CREATE TABLE Players(
ID INT,
First_Name VARCHAR(255),
Last_Name VARCHAR(255),
Date_Of_Birth date,
Place_Of_Birth VARCHAR(255),
Country VARCHAR(255),
PRIMARY KEY (ID)
);

insert into Players values(1, 'Jonathan', 'Swift', DATE('1981-04-22'), 'CapeTown', 'SouthAfrica');
insert into Players values(2, 'Kumara', 'Sangakkara', DATE('1977-10-27'), 'Matale', 'Srilanka');
insert into Players values(1, 'Mahendra Singh', 'Dhoni', DATE('1981-07-07'), 'Ranchi', 'India');
________;

The Commmand to be used to get the below output is Rollback. True or False?
O/P:

| ID  | First_Name     | Last_Name | Date_Of_Birth | Place_Of_Birth | Country |
| --- | -------------- | --------- | ------------- | -------------- | ------- |
| 1   | Mahendra Singh | Dhoni     | 1981-07-07    | Ranchi         | India   |

A. True

B. False

Answer: A

Explanation: Based on the output we can see that the insertion of the first 2 columns has been removed, Only the insertion below the missing command hence the missing command is Rollback.

#P1
##EASY
###BC
12. When Working with a huge data sets, which of the following is a smart way to define commit command?

A. Define commit after each insertion / Updation in the table.
B. Defining Set Autocommit=1 at the beginning of the file.
C. It is Not possible to save changes permanently in MySQL.
D. The Changes are saved Permanently by Default.

Answer: B

Explanation: Set Autocommit=1 is a command in MySQL that is used to enable autocommit therefore each changes stored permanently by default.

#P2
##EASY
###BC
13. What is the use of SAVEPOINT command from Transition Control Language?

A. Used to Load a file.
B. Used to update the file in the databsase.
C. Used to save the changes till a certain point in time.
D. None of the Above.

Answer: C

Explanation: it is a point in a transaction using which you can roll the transaction back to a certain point without rolling back the entire transaction.

#P1
##EASY
###BC
14. Which of the following commands is used to start the transaction?

A. Mysql > START COMMIT;
B. Mysql > START TRANSACTION;
C. Mysql > START ROLLBACK;
D. None of the above

Answer: B

Explanation: To start the transaction, Mysql > START TRANSACTION; command is used.


#IGNORE
15. What type of join is needed when you wish to include rows that do not have matching values?

A. Equi-join
B. Natural join
C. Outer join
D). All of the above

Answer: C

Explanation: Outer joins are joins that return matched values and unmatched values from either or both tables

#P2
##EASY
###BC
16. Which is the best way to reduce the data redundancy in a database?

A. De-Normalization
B. Normalization
C. Abnormalization
D. None of these Option

Answer: B

Explanation: Normalization is the process of organizing data in a database.

#P2
##EASY
###BC
17. Which one is based on multi-valued dependency?

A. First
B. Second
C. Third
D. Fourth

Answer: D

#P2
##EASY
###BC
18. If a relation is in BCNF, then it is also in___

A. 1 NF
B. 2 NF
C. 3 NF
D. All the above

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
19. If every non-key attribute is functionally dependent primary key, then the relation will be in___

A. First normal form
B. Second normal form
C. Third form
D. Fourth normal form

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
20. If an attribute of a composite key is dependent on an attribute of the other composite key, a normalization called _______ is needed.

A. DKNF
B. Boyce-Codd Normal Form
C. 4NF
D. 3NF

Answer: B

#P2
##EASY
###BC
21. Information about data in database is called ________.

A. Data dictionary
B. Data repository
C. Index data
D. Metadata

Answer:D


#IGNORE
22. A data type that creates unique numbers for key columns in Microsoft Access is:

A. Autonumber
B. Boolean
C. Sequential key
D. Sequential number

Answer: A

#P2
##EASY
###BC
23. A dependency exists between two columns when___

A. Together they constitute a composite key for the table
B. Knowing the value in one column determines the value stored in another column
C. The table is in 3NF
D. Together they constitute a foreign key

Answer: A

#P2
##EASY
###BC
24. In the ___________ normal form, a composite attribute is converted to individual attributes.

A. First
B. Second
C. Third
D. Fourth

Answer: A

#P2
##EASY
###BC
25. Tables in second normal form (2NF)___

A. Eliminate all hidden dependencies
B. Eliminate the possibility of a insertion anomalies
C. Have a composite key
D. Have all non key fields depend on the whole primary key

Answer: A

#P2
##EASY
###BC
26. Key to represent relationship between tables is called _______

A. Primary key
B. Secondary Key
C. Foreign Key
D. None of the mentioned

Answer: C

#P2
##EASY
###BC
27. A functional dependency is a link between:

A. Tables
B. Rows
C. Relations
D. Attributes

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
28. Altering the data might have unfavourable effects on some relationships, these are called:

A. Referential integrity constraints
B. Modification anomalies
C. Normal forms
D. Transitive dependencies

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
29. This form of a connection eliminates any modification abnormalities:

A. First normal form
B. Second normal form
C. Third normal form
D. Domain/key normal form

Answer: D

#P2
##MEDIUM
###BC
30. It follows that characteristic C must be determined by attributes A and B, which is know as________.

A. A → C.
B. B → C.
C. (A,B) is a composite determinant.
D. C is a determinant.

Answer: C 


#IGNORE
31. If characteristic A influences both qualities B and C, then:

A. A → B.
B. B → A.
C. C → A.
D. (B,C) → A.

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
32. The multivalued dependence constraint problem has a many solutions, including:

A. Spliting the relation into two relations, each with a single theme.
B. Change the theme.
C. Create a new theme.
D. Add a composite key.

Answer: A

#P1
##MEDIUM
###BC
33. A function is in ______ form if it has no partial functional dependencies.

A.3NF
B.2NF
C.4NF
D.BCNF

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
34. 4NF is designed in a way such that there are no : 

A. Transitive dependency
B. Join dependency
C. Multi valued dependency
D. None of these

Answer: C

#P1
##EASY
###BC
35. 5NF is designed in a way such that there are no :

A. Transitive dependency
B. Join dependency
C. Multi valued dependency
D. All of the above

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
36. A Boyce-Codd Normal Form is:

A. Loss less join and dependency preserving
B. Loss less join but not dependency preserving
C. Not loss less join but dependency preserving
D. None of these 

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
37. Every Boyce-Codd normal form is in:

A. First normal form
B. Second normal form
C. Third normal form
D. All of the above

Answer: D

#P2
##EASY
###BC
38. The requirement to use increasingly complex SQL in database systems is _____________ of normalization.

A.Advantage
B.Disadvantage
C.Either an advantage or disadvantage
D.Neither an advantage nor disadvantage

Answer: B


#P2
##EASY
###BC
39. _______ of normalisation is the elimination of modification anomalies.

A. Advantage
B. Disadvantage
C. Either an advantage or disadvantage
D. Neither an advantage nor disadvantage  

Answer: A

#P2
##EASY
###BC
40. Dependencies with several values should  _______ be removed.

A. Always
B. Commonly
C. Seldom
D. Never

Answer: A


#IGNORE
41. When assessing the table structure of an acquired set of tables with data, accessing the validity of possible referential integrity constraints on foreign keys is (part of) the:

A. First step.
B. Second step.
C. Third step.
D. Fourth step.

Answer: C


#IGNORE
42. When assessing the table structure of an acquired set of tables with data, determining foreign keys is (part of) the:

A. First step.
B. Second step.
C. Third step.
D. Fourth step.

Answer: B

#P2
##EASY
###BC
43. The task of Creating a read-only database is ________ assigned to beginners of the database profession.

A. Always
B. Commonly
C. Seldom
D. Never

Answer: B

#P1
##MEDIUM
###BC
44. Each of the answers below includes an example table with data. Which of the following solutions is an example of a general-purpose notes column problem?

A. Three columns have the values 534-2435, 534-7867, and 546-2356 in the same row.
B. Three rows have the values Brown Small Chair, Small Chair Brown, and Small Brown Chair in the same column.
C. Three rows have the values Brown, NULL, and Blue in the same column.
D. One row has the value "He is interested in a Silver Porsche from the years 1978-1988" in a column.

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
45. Normalizations are not always advantageous for a __________ database .

A. Read-only
B. Updateable
C. Either a read-only or an updateable
D. None of the above is correct.

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
46. Modification anomalies are frequently severe enough that tables need to be normalised into:

A. 1NF.
B. 2NF.
C. 3NF.
D. Boyce-Codd Normal Form.

Answer: D

#P2
##EASY
###BC
47. Each of the answers below includes an example table with data. Which response exemplifies the missing values issue?

A. Three columns have the values 534-2435, 534-7867, and 546-2356 in the same row.
B. Three rows have the values Brown Small Chair, Small Chair Brown, and Small Brown Chair in the same column.
C. Three rows have the values Brown, NULL, and Blue in the same column.
D. One row has the value "He is interested in a Silver Porsche from the years 1978-1988" in a column.

Answer: C

#IGNORE
48. When assessing the table structure of an acquired set of tables with data, determining functional dependencies is (part of) the:

A. First step.
B. Second step.
C. Third step.
D. Fourth step.

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
49. Each answer below shows example data from a table. Which answer is an example of the multivalue, multicolumn problem?

A. Three columns have the values 534-2435, 534-7867, and 546-2356 in the same row.
B. Three rows have the values Brown Small Chair, Small Chair Brown, and Small Brown Chair in the same column.
C. Three rows have the values Brown, NULL, and Blue in the same column.
D. One row has the value "He is interested in a Silver Porsche from the years 1978-1988" in a column.

Answer: A 

#P1
##EASY
###BC
50. When assessing the table structure of an acquired set of tables with data, counting the number of table rows is (part of) the:

A. First step.
B. Second step.
C. Third step.
D. Fourth step.

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
51. A table is in the _________ state, if all determinants have been converted to candidate keys by normalisation.

A. 1NF.
B. 2NF.
C. 3NF.
D. Boyce-Codd Normal Form.

Answer: D

#P2
##EASY
###BC
52. Read-only databases are ________ updated.

A.Always
B.Commonly
C.Seldom
D.Never

Answer: D

#IGNORE
53. The need to evaluate the veracity of posited referential integrity restrictions on foreign keys is ______________ of normalisation.

A. Advantage
B. Disadvantage
C. Either an advantage or disadvantage
D. Neither an advantage nor disadvantage

Answer: D

#P2
##EASY
###BC
54. When assessing the table structure of an acquired set of tables with data, determining primary keys is (part of) the:

A. First step.
B. Second step. 
C. Third step.
D. Fourth step.

Answer: B

#IGNORE
55. Normalization ________ data duplication.

A. Eliminates
B. Reduces
C. Increases
D. Maximizes

Answer: A

#P2
##EASY
###BC
56. Each answer below shows example data from a table. Which answer is an example of the inconsistent values problem?

A. Three columns have the values 534-2435, 534-7867, and 546-2356 in the same row.
B. Three rows have the values Brown Small Chair, Small Chair Brown, and Small Brown Chair in the same column.
C. Three rows have the values Brown, NULL, and Blue in the same column.
D. One row has the value "He is interested in a Silver Porsche from the years 1978-1988" in a column.

Answer: B
