Kafka Fundamental

#P1
##EASY
###BC
1.If I produce messages to a topic that does not exist, by default then what will happen?

A.I see a error and producer will not work
B.I see a warning and kafka create a automatic topic
C.Nothing
D.None of the above

Answer:B

#P1
##EASY
###BC
2.The kafka-console-producer CLI needs to connect to?

A.kafka --broker-list
B.zookeeper
C.Topic
D.None of the above

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
3.Queueing is a method of which of these?

A.Apache Kafka
B.Traditional message transfer
C.Zookeeper
D.Cluster

Answer:B
Explanation:In the Apache Kafka Queueing system, messages are saved in a queue fashion. 

#P1
##EASY
###TF
4.State True or False: load balancing of the server in Kafka is ensured by Consumer and Producer.

A.True
B.False

Answer:B

#P1
##EASY
###TF
5.State True or False: offset is controlled by the Producer, normally a producer will advance its offset linearly as it produce messages.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation: offset is controlled by the consumer not producer, normally a consumer will advance its offset linearly as it reads messages.

#P1
##EASY
###BC
6.What happens in Kafka, if a machine to be written data is down?

A.The write fails
B.The machine is by passed till it comes back up
C.The write waits till the machine comes back up
D.Data is lost as a machine has failed

Answer:B

#P1
##EASY
###BC
7.A kafka cluster has 20 nodes. There are 5 topics created, each with 6 partitions.
How many total number of broker processes will be running?

A.20 processes, one on each node
B.100 processes, one process for each topic on each node.
C.30 processes, one process for each topic and partition.
D.120 processes, one process for each partition on each node

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
8.Which command is used to start Kafka broker?

A.kafka-broker-start.sh
B.kafka-producer-start.sh
C.kafka-server-start.sh
D.kafka-consumer-start.sh

Answer:C
Explanation:kafka-server-start.sh command is used to start the kafka broker.

#P1
##EASY
###BC
9.Which is the command to create a topic in Kafka?

A.create-topic.sh
B.kafka-topics.sh
C.kafka-cli.sh
D.kafka-producer.sh

Answer:B
Explanation:To create a topic in kafka we can use kafka-topics.sh command.

#P1
##EASY
###BC
10.Which command is used in Kafka to add messages to a topic?

A.kafka-create-message.sh
B.kafka-add-message.sh
C.kafka-console-producer.sh
D.kafka-producer.sh

Answer:C

#P1
##EASY
###TF
11.State True/False:Apache kafka is a distributed streaming platfrom.

A.True
B.False

Answer:A

#P1
##EASY
###MA
12.What are the core APIs provided in kafka platform?

A.Connect API
B.Consumer API
C.Producer API
D.None of the above

Answer:A,B & C
Explanation:The above APIs are the core APIs provided in kafka platform.

#P1
##EASY
###BC
13.State True or False: At any time only one consumer can read from the log they select.

A.True
B.False

Answer:B

#P1
##EASY
###BC
14.Select techniques that Kafka supports to encrypt data in transport.

A.Producer encrypts data before sending, and then consumer decrypts data
B.PLAINTEXT
C.SASL
D.SSH

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
15.With the default settings of a Kafka Producer, which part of a record is used to determine
its target Partition within the topic?

A.Record key
B.Record value
C.Header key
D.Record Timestamp

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
16.Which setting of a Kafka Topic enables automatic fail over when a server in the cluster fails?

A.Compression type
B.Segment index bytes
C.Partition count
D.Replication factor

Answer:D

#P1
##EASY
###BC
17.Kafka Producers convert data objects to arrays of bytes for transmission and storage. The process of
converting data objects to byte arrays is called? 

A.Serialization
B.Encryption
C.Externalization
D.Canonicalization

Answer:A

#P1
##EASY
###TF
18.State True/False:Multiple consumers can subscribe to the data written to a topic.

A.True
B.False

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
19.A Kafka record is uniquely identified within the Partition by its

A.Timestamp
B.Offset
C.Primary key
D.Identifier

Answer:B
Explanation:offset acts as a unique identifier of a record within that partition.

#P1
##EASY
###TF
20.State True/False:Once the consumer subscribes to a topic, Kafka will provide the current offset of the topic to the consumer.

A.True
B.False

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
21.what is the benefits of Apache Kafka over other pub-sub models?

A. Topic's data are partitioned over a cluster of machine
B. Messages in topics are persistent and is replicated in different partitions within the cluster.
C. Fault tolerance guarantees
D. All of the above

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
22.Which of the following is correct regarding the maximum size of the message one kafka server can receive?

A. 1000 bytes
B. 1000000 bytes
C. 10000 bytes
D. 100000000 bytes

Answer: B

#P1
##EASY
###TF
23.State True and False: "Broker is responsible for leader detection in Kafka."

A. True
B. False

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
24.Which of the following statement is correct in Kafka?

A. In Kafka, one user can consume only one data.
B. A topic in kafka is where all messages are published.
C. Each topic can be partitioned and distributed over the kafka cluster.
D. None of the above.

Answer:  B and C

#P2
##EASY
###TF
25.In kafka we cannot retains all the messages after it was published and consumed by the consumers.

A. True
B. False

Answer: B
Explanation: We can retain the published messages whether or not it was consumed by the consumer. It's all depends on the log retention time period set in kafka configuration.

#P2
##EASY
###BC
26.How long a message can be stored in a topic in kafka by default?

A. 10 days
B. 7 days
C. 1 month
D. 3 days

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
27.On a per-consumer basis, the only metadata retained which is the position of the consumer in the log also called as?

A. Offset
B. Partition
C. Chunks
D. All of the above

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
28.Can a kafka partition have 0 followers?

A. Yes, it can have
B. No, at least one follower per partition is compulsory
C. It can have zero leader but more than one follower is compulsory.
D. None of the above

Answer: A
Explaantion:A kafka partition can have 0 followers.

#P1
##EASY
###TF
29.Kafka uses key-value pairs in the AVRO file format for configuration.

A. True
B. False

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
30.Which of the following is not an element of kafka?

A. Broker
B. Topic
C. Bucket
D. Consumer

Answer: C
Explanation:Broker,Topic and consumer all are the elements of kafka.Bucket is not an element of kafka.

#P1
##EASY
###BC
31.When does QueueFullException happens in kafka?

A. QueueFullException happens when the manufacturer tries amplified load at a speed which a Topic can’t grip
B. QueueFullException happens when the manufacturer tries amplified load at a speed which a Producer can’t grip
C. QueueFullException happens when the manufacturer tries amplified load at a speed which a Partition can’t grip
D. QueueFullException happens when the manufacturer tries amplified load at a speed which a Broker can’t grip

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
32.If 4 nodes in kafka cluster can handle 8 million messages per minute then how many more nodes are required in the cluster if the input is increased to 36 million messages?

A. 20 
B. 18
C. 14
D. 24

Answer: C

#P1
##EASY
###BC
33.Which is the configuration file for setting up kafka properties?
A. server.properties
B. zookeeper.properties
C. zk.yaml
D. kafka.zk.properties

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
34.Which configuration file need to be set up for ZooKeeper properties in Kafka?

A. server.properties
B. kafka.zk.properties
C. zk.yaml
D. zookeeper.properties

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
35.If you have a replication factor of 6 for kafka topic, then what will be the fault tolerance value of the Kafka cluster?

A. 7
B. 6
C. 5
D. 1

Answer: C
Explanation: Fault tolerance formula is n - 1 in kafka, where n is the replication factor.

#P1
##EASY
###BC
36.In Kafka, which statement is correct regarding Broker?

A. Responsible to maintaining the publish data.
B. Each broker may have one or more than one partition.
C. Kafka contain multiple broker to main the load balancer.
D. All of the mentioned

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
37.Which API allows transforming streams of data from input topics to output topics?

A.Source API
B.Connect API
C.Streams API
D.Producer API

Answer:C

#P1
##EASY
###BC
38.which of the following is a correct command to run producer in kafka?

A. ./kafka-producer.sh --broker-list localhost:9092 --topic my-topic 
B. ./kafka-console-producer.sh --broker-list localhost:9092 --topic my-topic
C. ./kafka-console.sh --broker-list localhost:9092 --topic my-topic
D. None of these

Answer:C

#P1
##EASY
###TF
39.State True or False: Kafka uses Broker to manage the cluster.

A.True
B.False

Answer:B

#P2
##EASY
###TF
40.State True or False: Kafka uses Zookeeper to do leadership election of Kafka Broker and Topic Partition pairs.

A.True
B.False

Answer:A

#P2
##EASY
###BC
41.Kafka has written in which languages?

A.C 
B.C++
C.Python and Java
D.Scala and Java

Answer:D
Explanation:Kafka is written in both scala and java languages.

#P1
##EASY
###BC
42.Kafka can be used for which kind of works?

A.Building real-time streaming data pipelines that reliably get data between systems or applications
B.Building real-time streaming applications that transform or react to the streams of data
C.Both A and B 
D.None of these

Answer:C
Explanation:We can use kafka for real time streaming data pipelines, real time streaming apllications,etc.

#P1
##EASY
###TF
43.State True or False: It possible to use Kafka without ZooKeeper.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:It is not possible to use kafka without the zookeeper.

#P1
##EASY
###BC
44.To identify each message in the partition uniquely, we can use?

A.Primary key
B.offset number
C.broker Id
D.None of these

Answer:B

#P1
##EASY
###BC
45.Why is Kafka technology significant to use?

A.High Throughput
B.Low Latency
C.scalability
D.All of the above

Answer:D

#P1
##EASY
###TF
46.In kafka, more then 1 server can act as a leader.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:In kafka only one server which acts as the "leader".

#P1
##EASY
###TF
47.In kafka, more then 1 server can act as a follower.

A.True
B.False

Answer:A
Explanation:In kafka zero or more servers which act as "followers"

#P1
##EASY
###BC
48.Where messages are stored in Broker in kafka?

A.In Buckets
B.In Stack
C.In Partition
D.None of these

Answer:C
Explanation:In broker messages are stored in partition.

#P1
##EASY
###BC
49.Which of the Following is not a role of ZooKeeper?

A.It keeps track of the Kafka cluster nodes status.
B.It is used by Kafka brokers to maintain and coordinate the Kafka cluster.
C.It is responsible for publishing messages in Topics.
D.It also allows brokers and topic partition pairs to elect leaders

Answer:C

#P1
##EASY
###BC
50.What are the guarantees that Kafka provides?

A.The messages are displayed in the same order as they were published by the producers.
B.If the replication factor is n, the Kafka cluster has fault tolerance for up to n-1 servers.
C.Per partition, Kafka can provide "at least one" delivery semantics.
D.All of the above

Answer:D

#P1
##EASY
###BC
51.when OutOfMemoryException occurs in kafka?

A.When the producer can't assign memory to a record because the buffer is full.
B.If there is a spike in the number of messages sent at a rate quicker than the rate of downstream processing.
C.Both A and B 
D.None of these

Answer:B

#P1
##EASY
###BC
52.Which of the following is not True regarding Kafka streams?

A.It is capable of handling both real-time and batch tasks.
B.Kafka is fault-tolerant because of partitions and their replicas.
C.Messages in the Kafka log are persistent.
D.The data from the producer is simply consumed by the broker, who then waits for the client to read it.

Answer:A


53.Which of the following is not True regarding Kafka streams?

A.Messages in the Kafka log are persistent.
B.Interactive modes are available.
C.It is only capable of handling real-time streams.
D.All of these

Answer:B

#P1
##EASY
###BC
54.what is the default port in which kafka broker listen

A.9091
B.9000
C.9092
D.6667

Answer:C

#P1
##EASY
###BC
55.Which of the following best describes the relationship between ZooKeeper and partial failures?

A.ZooKeeper eliminates partial failures
B.ZooKeeper causes partial failures
C.ZooKeeper detects partial failures
D.ZooKeeper provides a mechanism for handling partial failures

Answer:D
