
1. What does all media type is used for?

A. For use with all devices 
B. For use with speech synthesizers
C. For use with handheld devices
D. For use with tactile Braille devices

Answer: A


2. What does projection media type is used for?

A. For use with projected media (direct computer-to-projector presentations), or printing transparencies for projection. 
B. For use with color computer screens
C. For use with handheld devices
D. For use with television-type devices

Answer: A


3. What does tty media type is used for ?

A. For use with low-resolution teletypes, terminals, or other devices with limited display capabilities. 
B. For use with Braille printers.
C. For use with speech synthesizers.
D. For use with projected media (direct computer-to-projector presentations), or printing transparencies for projection.

Answer: A


4. What does aural media type is used for ?

A. For use with low-resolution teletypes, terminals, or other devices with limited display capabilities
B. For use with speech synthesizers
C. For use with Braille printers
D. For use with projected media (direct computer-to-projector presentations), or printing transparencies for projection 

Answer: B

5. What does braille media type is used for?

A. For use with all devices
B. For use with speech synthesizers 
C. For use with handheld devices
D. For use with tactile Braille devices

Answer: B


6. The __________ rule makes it possible to define different style rules for different media types in the same stylesheet.

A. audio/video
B. sink
C. @media 
D. @canvas

Answer: C


7. What is the way to specify media dependencies for style sheets ?

A. Specify the target medium from a style sheet with the @media or @import at-rules
B. Specify the target medium within the document language
C. both Specify the target medium from a style sheet with the @media or @import at-rules and Specify the target medium within the document language. 
D. none of the mentioned

Answer: C


8. ____________ types are mutually exclusive in the sense that a user agent can only support one media type when rendering a document.

A. tv
B. tty
C. media 
D. audio

Answer: C


9. If an @media/@import rule contains a malformed media type (not an identifier) then the statement is valid. State true or false.

A. True
B. False 

Answer: B


10. Media type names are case-insensitive. State true or false.

A. True 
B. False

Answer: A
