##Java,OOP,Polymorphism

#P1
##EASY
###BC
1. Physics Department in Caltech got a new 3D printer, Sheldon used the printer for printing prototypes for his hadron collider. Howard used the printer to print his mini action figure. this is an example for?

    A.Polymorphism
    B.Inheritance
    C.Abstraction
    D.Encapsulation

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
2. John got a recipe for cookies from his mother, but john likes choco chips, so he altered the original cookie recipe, this is an example for?
    A.Method Overriding
    B.Method Overloading
    C.Inheritance
    D.Abstraction

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
3. The following code snippet is an example for?

public class Languages {
     public static void main(String[] args) {
      Languages l= new Languages();
      l.speakGerman();
    
  }
  public void speakGerman() {
    System.out.println("Guten Tag");
  }
  public String speakGerman() {
    return "Wiedersehen";
  }
}

    A.Method Overloading
    B.Method Overriding
    C.Inheritance
    D.None of the above

Answer: D

#P1
##EASY
###BC
4. _______ is also called Compile time Polymorphism or Method overloading. 
    A. Static Polymorphism
    B. Dynamic Polymorphism
    C. Default Polymorphism
    D. None of the above

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
5. Which of the following is an example of static binding?
    A.method overriding
    B.method overloading
    C.abstraction
    D.none of the above

Answer: B

#P1
##EASY
###BC
6. What is the output of the following java code?

class Animal {
        
    public void barkingDog() {
    System.out.println("Wolf Wolf!");
  }
  public void barkingDog(String a) {
    System.out.println(a);
    
  }
  public static void main(String[] args) {
    Animal a = new Animal();
    a.barkingDog("Barking!");
  }
}

    A. Barking!
    B. Compile-time error
    C. Run-time error
    D. None of the above

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
7. Predict the output of the program.

public class Vacation{
    public void visitLondon(){
        System.out.println("I met the Queen of England");
    }  
     public static void main(String[] args) {
      BusinessTrip b = new BusinessTrip();
      b.visitLondon();
  }
} 
class BusinessTrip extends Vacation{
    public String visitLondon(){
        return "The London branch is totally off the charts";
    }
}

A.Compile time error
B.Runtime error
C.No output
D.The London branch is totally off the charts

Answer: A

#P1
##EASY
###BC
8. Find the error in the following program.

public class Area{

  public static void main(String[] args) {
      Area a= new Area();
      System.out.println(a.calculateTriangleArea(1.0,2.0));
    
  }
    public double calculateTriangleArea(double d, double e)
    {
      return  0.5*d*e; 
    }
    public int calculateTriangleArea(int base, int height) {
      return base*height; 
    }
} 

A.Compile-time error
B.Run-time error
C.1.0
D.2

Answer: C
