
1.What is HTML?

A. Hyper Text Markup Language.

B. Hi-Tech Markup language.

C. Hyper Text Makeup Language.

D.None of the above.

Answer:A.

2.Syntax for spellcheck attribute in an input field in html:

A.<input type="text" spellcheck="value">

B.<input type=text spellcheck=value>

C.<input type="text" "value"=spellcheck>

D.None of the above.

Answer:A.

3.Using the <audio> and <video> elements, does HTML5 allow audio and video controls?

A.True

B.False

Answer:True.

4.Cookies are used by HTML5 to store transient data.

A.True

B.False.

Answer:False.

5.Doctype declaration in HTML5?

A.<!DOCTYPE html>

B.<!DOCTYPE HTML PUBLIC "-//W3C//DTD HTML 4.01 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd">

C.<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.1//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml11/DTD/xhtml11.dtd">

D.None of the above.

Answer: A.

6.HTML5 allows drag and drop option?
True or False.

A.True.

B.False.

Answer:True.


7.Easy character encoding in HTML5?

A.<meta charset="UTF-8">

B.<meta charset=UTF-8>.

C.<<meta charset”UTF-8″>

D.None of the above.

Answer: A

8.<figcaption> tag is used to?

A.The <figcaption> tag in HTML5 is used to set a caption to the figure element in a document.

B.The <figcaption> tag in HTML is used to add self-contained content like illustrations.

C.The <figcaption> is used to provide autocomplete feature in the HTML files.

D.None of the above.

Answer:A

9.What is the use of <wbr> tag?

A.The <wbr> tag in HTML stands for word break opportunity and is used to define the position within the text which is treated as a line break by the browser.

B.The <wbr> tag in HTML stands for used to provide autocomplete feature in the HTML files.

C.The <wbr> tag in HTML stands for Delineates the main content of the body of a document or web app.

D.None of the above.

Answer:A.

Explanation:It is mostly used when the used word is too long and there are chances that the browser may break lines at the wrong place for fitting the text.


10. Among the following, which browsers support HTML 5 ?

A. Safari

B.Chrome

C.Internet Explorer

D.All of the above

Answer:D


11.In addition to links, the _________ element may also include other interactive elements, such as the recently added command element.

A.menu
B.meter
C.details
D.progress

Answer:A

12. An article element contains ............
A. Audio
B.Image
C.Text or embedded content
D.None of the above
Answer:C

13. All html5 tags must ..........
A. Uppercase
B.Lowercase
C.Both Uppercase & Lowercase
D.None of the above

Answer:B
While it's not a strict rule, writing HTML5 tags in all lowercase is a widely used convention. This is partly because many seasoned web developers, who lived through the days of strict XHTML, carried over those best practices to HTML5 and beyond. While a mix of uppercase and lowercase letters is valid, many web designers prefer to stick to all lowercase letters.

14. Which function was available prior to HTML5 ?
A. Video
B.Frames
C.Canvas/SVG
D.Geolocation

Answer:B

15. Which tag is used with javascript?
A. <table>
B.<footer>
C.<article>
D.<canvas>

Answer:D

16. What element in the following is used for styling HTML5 layout ?
A. PHP
B.CSS
C.jQuery
D.JavaScript

Answer:B

17. What is the replacement for cookies in HTML5?
A. Java scripts
B.Local Storage
C.Web beacons
D.All of the above

Answer:B

18. The html5 specification includes ...........
A. Data storage
B.Graphics APIs
C.Other APIs for web apps
D.All of the above

Answer:D

19. The html5 specification does not includes ............
A. Data storage
B.Graphics APIs
C.Networking
D.Other APIs for web apps

Answer:C

20. What element doesn't support the autofocus attribute?

A. <input>
B.<base>
C.<select>
D.None of the above

Answer:B

21. Which of the following is one of the new input characteristics that HTML 5 introduced ?
A. text
B.date
C.submit buttons
D.checkbox controls

Answer:B

22. Which of the following is not a HTML5 tag ?
A. <track>
B.<source>
C.<slider>
D.<video>

Answer:C

23. Which of the following is not a HTML5 added form element ?
A.<keygen>
B.<output>
C.<password>
D.<datalist>

Answer:C


24. Which of the following does not qualify as a semantic text element in HTML5 ?
A. <wbr>
B.<time>
C.<mark>
D.<article>

Answer:D

25. Which of the following is not a html 5 element.
A. article
B.wrapper
C.footer
D.None of the above

Answer:B

26. What is accurate about the HTML5 "video" tag?

A. Ogg files with Thedora video codec and Vorbis audio codec are supported.
B.HTML5 supports video tag which is used to embed a video file in an HTML or XHTML document.
C.The current HTML5 draft specification does not specify which video formats browsers should support in the video tag.
D.All of the above

Answer:D

27. Which element was not removed by HTML5?
A. <big>
B.<small>
C.<strike>
D.<center>

Answer:B

28. Which of the following is not a Boolean attribute?
A. Novalidate
B.Formtarget
C.Formvalidate
D.None of the above

Answer:B

29. What are the most interesting new API's in HTML5?

A. HTML Local Storage & HTML SSE
B.HTML Drag and Drop & HTML Web Workers
C.HTML Geolocation & HTML Application Cache
D.All of the above

Answer:D

30. Which element is used to get highlighted text in HTML5?

A. <u>
B.<b>
C.<mark>
D.<highlight>

Answer:C

31.Which of the following are table tags?
A. table, thead, tr, td
B. table, tt, tr, td
C. colspan, table, tr
D. None of the Above

Answer:A


32.Without the manifest attribute, it is not possible to cache a web page.


A.True.
B.False.

Answer:A


Explanation:A manifest attribute allows the data of the webpage to be stored in the cache of an application,
 which allows it to be accessible even in the absence of internet connectivity.


33.How Can we hyperlink a picture using HTML?

A.Using attribute <a>.
B.Using attribute <g>.
C.Using attribute <d>.
D.None of the above.

Answer:A

The HTML <a> type attribute is used to create a hyperlink to web pages, files, locations on the same page. 
We can make elements like images into links by nesting them within an <a> element. 
It defines a hyperlink that is used to link from one page to another. If the <a> tag has no href attribute,
then it will be only a placeholder for a hyperlink.


34.Which tag not used for font formatting in HTML5?


A.<strong> - Important text

B.<em> - Emphasized text

C.<sub> - Subscript text

D.<div> - division.

Answer:D


35.What is the syntax to set a background image on a webpage?

A. {
            background-image: url("/videotutorials/images/tutor_connect_home.jpg");
         }
      
B.{
            backgroundimage: url("/videotutorials/images/tutor_connect_home.jpg");
         }

C.{
            background: url("/videotutorials/images/tutor_connect_home.jpg");
         }

D.None of the above.

Answer: A.


36.What video formats are compatible with HTML5?

A.WebM 
B.Ogg
C.MP4 
D.All the above.

Answer:D.

37.In how many different ways is it possible to specify the CSS styles for an HTML element?

A.2 ways
B.3 Ways
C.5 Ways
D.None

Answer: B

Explanation: CSS is being used. CSS can be introduced to HTML texts in three different ways: Inline - when the style attribute is used within HTML elements. Internal - by incorporating a <style> element into the head> section.

38.How many minimum number of HTML tags which are essential for creation of an HTML page?

A.2
B.3
C.4
D.5

Answer: C

Explanation: There are various HTML tags that can be used to assist you build your web page. In HTML, four tags are necessary. These are the html tags, title, head, and body.


39.What is the usage of a novalidate attribute for the form tag that is introduced in HTML5?


A. it specifies the form-data should not be validated when submitting the form.
B. it define the footer for a document
C. both A and B
D. None of the above


ANSWER: A


40.What do you mean by application cache refers in HTML5 ?


A. Offline browsing
B. Speed
C. Reduced server load
D. All the above

ANSWER: D


41.Which of the following tag refers to migrated tags from HTML4 to HTML5 ?

A. <nav>
B. <div id="post">
C. <div id="footer">
D. <div id="menu">



ANSWER: A

42.Which is not difference between the HTML and XHTML?

A. HTML is used to create webpages and XHTML is similar to HTML but it is stricter.
B. HTML is case insensitive while XHTML is case sensitive.
C. HTML is case insensitive while XHTML is case insensitive.
D. None of the above.

ANSWER: B

43.In terms of HTML5 elements, what is the difference between the ‘id' attribute and the ‘class' attribute?

A.Id is not unique whereas Class is unique
B.No differences between them
C.“id” is unique in a page and can only apply to at most one element, while “class” selector can apply to multiple elements.
D.None of the options above

Answer:C


44.What are the different types of browsers that HTML5 supports?

A.Chrome
B.Firefox
C.Both A and B
D.None of the Options above

Answer:C


45.Are there advantages of using HTML5 for web development? What are those advantages?

A. More code means slower page speed
b.HTML5 will enable web designers to use cleaner, neater code
C.The software is available for free
D.None of the options above

Answer:B

46.Is there any advantage of collapsing white space in HTML5?

A.White Space Improves Readability and Comprehension.
B.Collapsing white spaces decreases the transmission time between the server and the client
C.Both A and B
D.None of the options

Answer:C

47..What is the importance of div tag for development of HTML5 web pages?

A.It is used to display all the information or data
B.it helps us to separate out data in the web page
C.It allows users to have a consistent web experience across multiple devices
D.None of the options

Answer:B


48. What does SVG mean in context of HTML5?

A. SVG is used to define media files in HTML.

B. SVG is used to define Audio files in HTML.

C. SVG defines vector-based graphics in XML format.  

D. None of the Above.

Answer: C


49. Which of the follwing video formats are compatible with HTML5?

A. .Mov

B. .MP4

C. .AVCHD

D. .WMV

Answer: B


50.What is the use of an article tag in HTML5?

A. Used to define a blank space for publishing article in a web page.

B. Used to define an article in a webpage.

C. Used to seperate paragraphs.

D. The <article> tag specifies independent, self-contained content.

Answer: D


51. What are Server-Sent Events in HTML5?

A. A Server-Sent Event is when a web page automatically gets updates from a server.

B. A server-sent event is when a web page automatically gets updates from your local computer.

C. Both A and B.

D. None of the Above.

Answer: A


52. What is cell padding in relation to HTML5?

A. Cell padding is the space between cell borders and the content within a cell.

B. Both A and C.

C. Cell padding is the space between cell borders and the content without a cell.

D. None of the Above.

Answer: A


53. What is the use of Geolocation API in HTML5?

A. Both B and C.

B. Used to detect which phone the user has.

C. The HTML Geolocation API is used to get the geographical position of a user.

D. None of the Above.

Answer: C

54. What is a multipart form data in HTML5?

A. 2 forms is known as multipart form.

B. Multipart/form-data is one of the value of enctype attribute, which is used in form element that have a file upload.

C. Both A and B.

D. None of the above.

Answer: B










