1. Which protocol are Android browsers compatible with?
a) HTTPS
b) HLS
c) RTMP
d) FTP

Answer: B

Explanation: HTTPS i.e. Hypertext Transfer Protocol Secure is used on internet. 
HLS which stands for Hypertext Transfer Protocol Live Streaming invented by Apple Inc., a new streaming protocol which is supported by android browsers. 
RTMP stands for Real-Time Messaging Protocol, FTP stands for File Transfer Protocol.

2. __________ is the most typical user interface components and interactions, like as sliders, accordions, tabs, and so on, are implemented by the JavaScript library .
a) JavaScript
b) JQuery UI
c) VTS
d) JCL

Answer: B

Explanation: JQuery UI is a curated set of user interface interactions, effects, widgets, and themes built on top of the jQuery JavaScript Library. 
JavaScript is a scripting language. 
VTS is a powerful rendering engine browser for JavaScript. JCL is Job Control Language which is also named as scripting language.

3. If the music or video should be loaded when the page loads, the _________ set or returns in the HTML Audio/Video DOM.
a) preload
b) autoplay
c) buffered
d) controller

Answer: A 

Explanation: Autoplay, preload, buffered, controller etc are the different kinds of attribute of video/audio element. Using autoplay, video/audio automatically begins to play. 
The preload property allows the author to provide a hint to the browser about what he/she thinks will lead to the best user experience. 
This attribute may be ignored in some instances.

4. Which among the following is not considered as a HTML5 tag?

a) <video>
b) <source>
c) <track>
d) <slider>
  
Answer: D

Explanaation:  <video> tag is used to display video clips in HTML5. Multiple media resources for media elements is specified by <source> tag. 
Text track for media elements i.e. <audio> & <video> is provided by <track> tag in HTML5. There is no such thing as slider tag in HTML5.

5. What will occur if the video's height and width are not specified as it loads?

a) page flickers
b) page does not load
c) page crash
d) page closes

Answer: A

Explanation: If height and width are not set, the browser does not know the size of the video. The effect will be that the page will change (or flicker) while the video loads.

6. What HTML Video - Media Type is not supported by IE?

a) WebM
b) MP4
c) Ogg
d) MP4 FLAC

Answer: C

Explanation: The Ogg container format with the Theora video codec and the Vorbis audio codec is supported in desktop/mobile Gecko (Firefox), Chrome, and Opera, and support for the format can be added to Safari (but not on iOS) by installing an add-on. 
The format is not supported in Internet Explorer in any way. 
The most widely used format for HTMl video i.e MP4 format is supported in IE.

7. The Function sets or returns the default speed of the audio/video playing in the HTML Audio/Video DOM.

a) currentTime
b) duration
c) defaultPlaybackRate
d) playbackRate

Answer: C

Explanation: CurrentTime set or returns current playback position while playing audio/video. The length of the current audio/video is set or returned by duration. 
Default speed of playback is given by defaultPlaybackRate while playback returns speed of the audio/video.

8. The _________ sets or returns the audio/CORS video's settings in the HTML Audio/Video DOM.

a) currentTime
b) duration
c) defaultPlaybackRate
d) crossOrigin

Answer: D

Explanation: CurrentTime set or returns current playback position while playing audio/video. The length of the current audio/video is set or returned by duration.
Default speed of playback is given by defaultPlaybackRate. 
The purpose of the crossorigin attribute is to allow you to configure the CORS requests for the element’s fetched data. 

9. The function _________ in the HTML Audio/Video DOM returns a TimeRanges object that represents the audio/buffered video's segments.

a) preload
b) networkState
c) buffered
d) controller

Answer: C

Explanation:  Preload is used to set or return whether the video/ audio has been loaded on page. Current network of audio/video has been set or returned by networkState. 
A buffered range is a time-range of buffered audio/video.
The user gets several buffered ranges if he/she skips in the audio/video. Media controller of current video/audio is given or returned by controller.

10. Which of the subsequent tags does HTML5 employ for audio?

a) <bgsound>
b) <audio>
c) <video>
d) <canvas>
  
Answer: B

Explanation: <video> tag is used for video clips in HTML5. <canvas> is for graphical user interface. The audio tag defines sound, such as music or other audio streams.
 
11. For the audio and video media elements, what tag is used to identify various media resources?

a) <source>
b) <canvas>
c) <audio>
d) <video>
  
Answer: A

Explanation: <video> tag is used for video clips in HTML5. <canvas> is for graphical user interface. 
The audio tag defines sound, such as music or other audio streams.defines multiple media resources for media elements, such as <video> and <audio>.

12.Which of the following web browsers is incompatible with the wav file format?
a) Opera
b) Firefox
c) Chrome
d) Internet Explorer

Answer: D

Explanation: Opera, firefox, chrome and internet explorer are different kinds of browsers. Out of which audio file format named wav is not supported by internet explorer.

13. The DOM for HTML Audio/Video _________ sets or returns the audio/volume. video's

a) src
b) volume controls
c) volume
d) video Tracks

Answer: C

Explanation: Src attribute gives current source of audio/video element. The videoTrack list is returned representing available video tracks by video track attribute. Volume attribute sets the current volume of video/audio.

14. Which of the following attributes adds play, stop, and volume controls for audio?
a) audio
b) controls
c) source
d) src

Answer: B

Explanation: The audio attribute defines sound, such as music or other audio streams. 
Source attribute defines multiple media resources for media elements, such as <video> and <audio>. Src attribute gives current source of audio/video element.
 The controls attribute is a boolean attribute. When present, it specifies that audio controls should be displayed.

15. If the music or video should begin playing as soon as it has loaded, the HTML Audio/Video DOM__________ sets or returns this value.
a) controls
b) audio Tracks
c) autoplay
d) currentSrc

Answer: C

Explanation: Control attribute is used to set whether audio/video should display controls. AudioTrack list representing audio tracks is set by audio track. 
The autoplay attribute is a boolean attribute.
 When present, the audio will automatically start playing as soon as it can do so without stopping. A current src of audio/video is returned by currentSrc.

16. If the audio or video should restart after it has stopped playing, the HTML Audio/Video DOM _________ sets or returns this value.
a) loop
b) autoplay
c) seeking
d) played

Answer: A

Explanation: The loop attribute is a boolean attribute. When present, it specifies that the audio will start over again, every time it is finished. 
With autoplay, it ensures whether video/audio should play immediately after loading page. 
Seeking returns whether user is currently seeking video/audio. Timeranges representing played parts of audio/video is set by played attribute.

17. A MediaError object that represents the audio/error video's condition is returned by ___________ in HTML's DOM for audio/video.
a) ended
b) seeking
c) error
d) mediaGroup

Answer: C

Explanation: Seeking returns whether user is currently seeking video/audio. Ended attribute fires up when current playing playlist is finished. 
The error property returns a MediaError object. The MediaError object has a code property containing the error state of the audio/video. 
The group to which audio/video belongs is returned by mediaGroup.

18. The TextTrackList object returned by the HTML Audio/Video DOM method _________ represents the available text tracks.
a) readyState
b) startDate
c) videoTracks
d) textTracks

Answer: D

Explanation: The current ready state of video/audio is set by readyState. 
StartDate sets current date representing current time offsets. VideoTrack returns video track list representing available video tracks.
The textTracks property returns a TextTrackList object. 
The TextTrackList object represents the available text tracks for the audio/video. Each available text track is represented by an TextTrack Object.

19. To optimise playback, the browser can be instructed to download media files in the background using .
a) poster
b) autobuffer
c) buffer
d) data-X

Answer: B 

Explanation: Data-X stores custom data. Buffer property is used to decide whether the output should be buffered or not.
If autobuffering attribute is used, then the video will automatically begin to buffer even if it’s not set. 
It suggests to the browser that it should load as much of the resource as possible.
As long as the browser’s own media cache isn’t full, it will keep on downloading. URL of an image is given by poster attribute until the user seek for it.

20. On the client side, simple graphics like line art, graphs, and other unique graphical features are rendered using the ________ element.

a) metadata
b) css
c) canvas
d) art

Answer: C

Explanation:Metdata gives data or information of other data. CSS i.e. Cascading Style Sheets is a style sheet language. 
Canvas is introduced in HTML5 for providing/drawing graphics. 
The canvas element is part of HTML5 and allows for dynamic, scriptable rendering of 2D shapes and bitmap images. 

21. Prior to HTML5, multimedia on the web was typically added using the idea of tag-based multimedia back.

a) True
b) False

Answer: B

Explanation: Multimedia has different formats, it can be anything that you can hear or see. 
Traditionally, multimedia has been inserted with the embed and object elements, particularly when inserting Adobe Flash, Apple QuickTime, Windows Media, and other formats.

22. Consider the following markup and answer the question that follow.

<source src="sample.mp4" type="video/mp4">
<source src="sample.ogv" type="video/ogg">

What is the need to add multiple file formats for the same file?

a) To provide fallback support
b) To address the media support problem
c) To provide fallback support & address the media support problem
d) To provide foul back support

Answer: C

Explanation: To address the media support problem, you need to add in alternative formats to use by including a number of source tags.

23. Consider the markup and answer the question that follow.

<? controls autobuffer autoplay>
</?>
Which HTML5 element can replace the "?" ?
a) <audio>
b) <video>
c) <media>
d) both <audio> & <video>
  
Answer: D

Explanation: Autobuffer is a attribute for both <audio> and <video>, so we can replace it with either <audio> or <video>. As with the video element, you also have autobuffer and autoplay attributes for the audio element. 

24. Which plugins can support older browsers as a fallback?
a) Flash
b) Quicktime
c) Both Flash and Quicktime
d) Fireback and Quickertime

Answer: C

Explanation: An attribute of the format: type=”application/x-shockwave-flash” will justify the purpose.

25. Which of the following statements about the open web platform is false?

a) Security and Privacy
b) Performance and Tuning
c) Media and Real-Time Communications
d) Device Interconnection

Answer: D

Explanation: 
The different promises of the open web platform are –
• Security and Privacy
• Core Web Design and Development
• Device Interaction
• Application Lifecycle
• Media and Real-Time Communications
• Performance and Tuning
• Usability and Accessibility
• Services

26. Without requiring plugins, HTML5 adds audio and video to the Web.
a) True
b) False

Answer: A

Explanation: The World Wide Web Consortium (W3C) published a Recommendation of HTML5, the fifth major revision of the format used to build Web pages and applications, and the cornerstone of the Open Web Platform. 
HTML5 brings to the Web video and audio tracks without needing plugins with programmatic access to resolution dependent canvas.