#P1
##EASY
###BC

1. Which development process helps tp identify the documented life cycle model?

A.inconsistencies

B.redundancies

C.Ommission

D.All of the above

Answer:D

Explanation:A documented life cycle model helps to identify inconsistencies, redundancies & Ommission in development process.

#P1
##EASY
###BC

2. Which is the correct sequence of waterfall model?

A.Feasibility study, Requirement analysis, Design, coding, testing, Integration and system testing, Maintenance

B.Requirement analysis, Feasibility study, Design, coding, testing, Integration and system testing, Maintenance

C.Requirement analysis,Design, Feasibility study, coding, testing, Integration and system testing, Maintenance

D.Feasibility study, Requirement analysis, Design, coding, testing, Maintenance, Integration and system testing

Answer:A

#P1
##EASY
###BC

3. Iterative waterfall model provides ________?

A.provides feedback path to previous phase

B.never provides feedback path to previous phase

C.provides feedback path to previous phase except feasibility study phase

D.provides feedback path to previous phase except development phase

Answer: C

#P1
##EASY
###BC

4. Iterative waterfall model the error committed during which phase cannot be corrected?

A.Requirement gathering

B.Feasibility study

C.Requirement analysis

D.Coding

Answer:B

#P1
##EASY
###BC

5. Which model is not suitable for any changes?

A. Build & Fix Model
B. Prototyping Model
C. RAD Model
D. Waterfall Model

Answer: D

#P1
##EASY
###BC

6. Which of the following statements regarding Build & Fix Model is wrong?
A. No room for structured design
B. Code soon becomes unfixable & unchangeable
C. Maintenance is practically not possible
D. It scales up well to large projects

Answer: D

#P1
##EASY
###BC

7. RAD Model consists of how many phases?

A. 2 phases
B. 3 phase
C. 5 phases
D. 6 phases

Answer: C

Explanation: It consists of five phases.

1. Business modeling
2. Data modeling
3. Process modeling
4. Application generation 
5. Testing & Turnover.

#P1
##EASY
###BC

8. What is the disadvantages of using RAD 

A. Highly specialized & skilled developers/designers are required
B. Increases reusability of components
C. Encourages customer/client feedback
D. Increases reusability of components, Highly specialized & skilled developers/designers are required

Answer: D

#P1
##EASY
###BC

9.  Which of the following model can be selected,when user involved in all the phases of SDLC?

A. Waterfall Model
B. Prototyping Model
C. RAD Model
D. both Prototyping Model & RAD Model

Answer: C

#P1
##EASY
###BC

10. Modern software applications enable  to customize and automate various features using small custom-built “miniprograms” is known as:

A. macros
B. code
C. routines
D. subroutines

Answer: A


#P1
##EASY
###BC

11. Organized process or set of steps that needs to be followed to develop an information system called:

A. analytical cycle.
B. design cycle.
C. program specification.
D. system development life cycle.

Answer: D


#P1
##EASY
###BC

12. The make-or-buy decision is associated involved,which step in the SDLC.

A. Problem/Opportunity Identification
B. Design
C. Analysis
D. Development and Documentation

Answer: B

#P1
##EASY
###BC

13. In the Analysis phase, the development of the ____________ occurs, which is a clear statement of the goals and objectives of the project
A. documentation
B. flowchart
C. program specification
D. design

Answer: C


#P1
##EASY
###BC

14. In SDLC , which step we done a actual programming of software.

A. Maintenance and Evaluation
B. Design
C. Analysis
D. Development and Documentation

Answer: D

#P1
##EASY
###BC

15. Which is the design and implement database structures.

A. Programmers
B. Project managers
C. Technical writers
D. Database administrators

Answer: D

#P1
##EASY
###BC

16.How we spend most of their time in the beginning stages of the SDLC, talking with end-users, gathering information, documenting systems, and proposing solutions.

A. Systems analysts
B. Project managers
C. Network engineers
D. Database administrators

Answer: A

#P1
##EASY
###BC

17. How we can manage the system development, assign staff, manage the budget and reporting, and ensure that deadlines are met.

A. Project managers
B. Network engineers
C. Graphic designers
D. Systems analysts

Answer: A

#P1
##EASY
###BC

18. Which is the process of translating a task into a series of commands that a computer will use to perform that task.

A. Project design
B. Installation
C. Systems analysis
D. Programming

Answer: D

#P1
##EASY
###BC

19. what do you mean by Debugging?

A. creating program code.
B. finding and correcting errors in the program code.
C. identifying the task to be computerized.
D. creating the algorithm.

Answer: B

#P1
##EASY
###TF

20. Waterfall model, output of one phase is input to next phase.

A. TRUE
B. FALSE

Answer: A


#P1
##EASY
###TF

21. Objective of a testing phase is always different from life cycle activity.

A. TRUE 
B. FALSE

Answer: A


#P1
##EASY
###TF

22. Objective of a testing approach changes based on the life cycle applied for development of a software.

A. TRUE
B. FALSE

Answer: A

Explanation:Based on software development life cycle model , what,when, how testing is done can be changed.

#P1
##EASY
###BC

23. Regression testing is a part of __________ Life cycle?

A. Waterfall model
B. V model
C. Iterative model
D. All of the above

Answer: C


#P1
##EASY
###BC

24. Which of the following are major approaches of iterative model?

A. Early revenue generation
B. Simpler to manage
C. Divided workload and Early feedback
D. All the above

Answer: D

#P1
##EASY
###TF

25. Incremental model, requirements do not need to be prioritize.

A. TRUE 
B. FALSE

Answe: B

#P1
##EASY
###BC

26. Which of the following are incremental developmental models?

1. Prototyping
2. V model
3. Rapid Action Development (RAD)
4. Agile development
5. Rational Unified Process (RUP)
6. Waterfall model

A. 1,2,4
B. 1,3,4,5
C. 1,2,3,4,5
D. All of the above

Answer: B

#P1
##EASY
###TF

27.Strict configuration management is required during Rapid Action Development.

A. TRUE
B. FALSE

Answer: A

#P1
##EASY
###BC

28. __________ is a characteristic of Agile development?

A. Shared code ownership and test-driven development
B. Implement the simplest solution to meet today's problem
C. Continual feedback from customer
D. All of the above

Answer: D

#P1
##EASY
###BC

29. In a Project team, team members are asked to develop a software. Which model would be preferable?

A. Waterfall model
B. Spiral model
C. Agile model
D. Code and fix model

Answer: D

#P1
##EASY
###TF

30. In the V-V model of software development, testing starts in parallel with the development.

A. TRUE
B. FALSE

Answer: A

#P1
##EASY
###BC

31. _____ model put much more emphasis on testing?

A. Waterfall model
B. Agile model
C. Rapid action development model
D. V-V model

Answer: D

#P1
##EASY
###BC

32. Why test cases are created before code in a V model ?

A. To gain the confidence in the system
B. To find defects during dynamic testing
C. To meet project deadline
D. To prevent propagation of defect in next level

Answer: D

