INTRODUCTION TO HTML

1.What does  HTML stand for?

A.HyperText Markup Language
B.HighText Markup Lanuguage
C.HyperText Markdown Language
D.None of the above

Answer:A

Explanation: HTML stands for HyperText Markup Language.

2.How many different header sizes are offered by default in HTML?

A.
B.
C.
D.

Answer:D

Explanation: 6 headers are available in HTML by default ranging from h1 to h6

3.What is the default smallest header size for HTML?

A.h1
B.h2
C.h6
D.h4

Answer:C

Explanation: h6 is the smallest header HTML by default.

4.What kinds of lists are there in HTML?

A.Ordered ,Unordered Lists
B.Bulleted,Numbered Lists
C.Named,Unnamed Lists
D.None of the above

Answer:A

Explanation: The lists available in HTML are Ordered and Unordered List

5.How can I make an HTML sorted list?

A.<ul>
B.<ol>
C.<href>
D.<b>

Answer:b

Explanation: An ordered list is created in HTML by using the <ol> tag

6.HTML files are saved by default with the extension?

A..html
B..h
C..ht
D.None of the above

Answer:A

Explanation: HTML files are saved by the .html or .htm extension.

7.We enclose HTML tags within?

A.
B.<>
C.
D.

Answer:B

Explanation: HTML tags are enclosed within <> according to syntax.

8.What is the effect of the <b> tag?

A.It converts the text within it to bold font
B.It is used to write black-coloured font
C.It is used to change the font size
D.None of the above

Answer:A

Explanation: <b> is used to convert the text within it to bold font.

9.Which of the following is correct about HTML?

A.HTML uses User Defined Tags
B.HTML uses tags defined within the language
C.Both A and B
D.None of the above

Answer:B

Explanation: HTML can only use the tags defined within the language 

10.How to display preformatted text in HTML?
A.<p>
B.<pre>
C.<hr>
D.All of the above

Answer:B

Explanation: <pre> tags is used to handle preformatted text in HTML.

11.Which of the following tags doesn't require a closing tag?
A.<br>
B.<hr>
C.Both A and B
D.None of the above

Answer:C

Explanation: Both the <hr> and the <br> tag doesn’t require a closing tag.

12.What is meant by empty tag in HTML?
A.There is no such concept of an empty tag in html
B.An empty tag does not require a closing tag
C.An empty tag cannot have any content within it
D.None of the above

Answer:B

Explanation: In HTML,empty tags are those that don't require a closing tag for completion.

13.What are the attributes used to change the size of an image?
A.Width and height
B.Big and small
C.Top and bottom
D.None of the above

Answer:A

Explanation: Width and height attributes are used to change the size of an image.

14.Which attribute is used to provide a unique name to an HTML element?
A.id
B.class
C.type
D.None ofthe above

Answer:A

Explanation: An id is used to provide a unique name for an HTML element that can be used to identify it.

15.What is the function of the HTML style attribute?
A.It is used to add styles to an Html element
B.It is used to uniquely identify some specific styles of some element
C.Both A and B
D.None of the above

Answer:A

Explanation: The HTML style attribute is used to add styles like font,color,and size to an HTML element.

16.Which of the following is the correct syntax for using the HTML style attribute?
A.<tagname style="property:value;">
B.<tagname style="property;">
C.<tagname style>
D.None of the above

Answer: A

Explanation: The correct syntax for the style attribute is shown in otion A

17.Which HTML element is used to define description data?
A.<li>
B.<ol>
C.<dd>
D.<dl>

Answer:C

Explanation: Description data is defined by <dd> tag.

18.Which of the following properties is used to change the font to text?

A.font-family
B.font-size
C.text-align
D.None of the above

Answer:A

Explanation: The font-family property is used to change text font in HTML

19.How are quotations defined in HTML?
A.
B.
C.
D.

Answer:C

Explanation: The <blockquote> tag is used to define a section that is quoted from another source.

20.What tag is used to render an image on a webpage?
A.img
B.src
C.image
D.None of the above

Answer: A

Explanation: The img tag is used to display an image on a webpage.

21.Apart from <i> tag ,which of the following tag is used to render a text in italics?
A.<em>
B.<strong>
C.<b>
D.None of the above

Answer: A

Explanation: The <em> tag is used to emphasize text,which puts same effect <i> tag.

22.What is the correct syntax to write an HTML comment?
A.<!--Comment-->
B.//Comment
C.#Comment
D./*Comment*/

Answer: A

Explanation:The Correct syntax of writing an HTML comment is <!Comment>
 
23.Colours are defined in HTML using?

A.RGB values 
B.HEX values
C.RGBA values 
D.All of the above 

Answer: D

Explanation: Colours are defined using RGB,HEX,RGBA,HSLA values or with predefined 

24.Which property is used to set colours in HTML?

A.color
B.background-color
C.font-color
D.text-color

Answer:A

Explanation: The color property is used to set and change colours in HTML.

25.What are the types of unordered lists in HTML?

A.Circle,square,disc
B.Triangle,square,disc
C.Triangle,circle,disc
D.All of the above

Answer: A

Explanation: The unordered lists in HTML can form bullets of form circle,square and disc.

