#margin,paddingandborder


1. What is the range of border-style property ?

A. 0-4
B. 1-4
C. 1-3
D. 1-2

ANSWER: B
Explanation: The border-style property have 1-4 values like top border, right border, bottom border and left border.


2. Which CSS property is used to specify the style of an border ?

A. border-bold
B. border-solid
C. border-style
D. border-inset

ANSWER: C
Explanation: border-style property of CSS is used to specify the style.


3. Which CSS property is used to specifies the width of the borders ?

A. border-solid
B. border-width
C. border-style
D. border-bold

ANSWER: B
Explanation: border-width property in CSS is used to define the width of all the borders.


4. Which of the following  is the correct syntax to define the hidden border ?

A. p.border{border-style: hidden}
B. p.border{border-style: hidden;}
C. p.hidden{border-style: hidden:}
D. p.hidden{border-style: hidden}

ANSWER: D
Explanation: p.hidden{border-style} CSS property is used to define the hidden border


5. Which of the following  is the correct syntax to define the 3D border ?

A. p.border{border-style:solid;}
B. p.grove{border-style:grove;}
C. p.border{border-style:grove;}
D. p.border{border-style:solid:}

ANSWER: B
Explanation: p.border{border-style:grove;} property is used to define the 3D border.


6. Which is the valid syntax to define the border width in CSS ?

A. p.one{border-style:solid; border-width:6px;}
B. p.one{border-style:thick; border-width:6px;}
C. p.one{border-style:thick; border-width:medium:}
D. p.border{border-style:solid:}

ANSWER: A
Explanation: p.one{border-style:solid; border-width:6px;} is the syntax used to define the border width of CSS.


7. Which of the following syntax is used to define the border style width along with top, bottom and sides ?

A. p.one{border-style:solid; border-width:6px;}
B. p.one{border-style:solid; border-width:10px,6px;}
C. p.one{border-style:solid; border-width:10px 6px;}
D. p.one{border-style:solid; border-width:10px:6px;}

ANSWER: C


8. Which CSS property is used as the shorthand property for the border properties ?

A. border-width
B. border-color
C. border-style
D. border

ANSWER: D
Explanation: border property is used as the shorthand property for the individual properties of border-width, border-style and border-color.


9. Which of the CSS property is used to add the rounded borders to an element ?

A. border-style
B. border-radius
C. border-width
D. none of the above

ANSWER: B
Explanation: border-radius property is used to add rounded borders to an element.


10. Which of the following CSS property is used as the shorthand property for the padding properties ?

A. padding-top
B. padding-bottom
C. padding
D. None of the above

ANSWER: C
Explanation: padding prperty is used as the shorthand property for the padding properties. By using the shorthand property of padidng we can also change all of the padding properties at once.


11. Does negative values allowed in margin property ?

A. Yes
B. No
C. May be
D. None of the above

ANSWER: A
Explanation: The negative values are allowed in margin property.


12. Does the negative values allowed in padding property ?

A. No
B. Yes
C. May be
D. None of the above

ANSWER: B 
Explanation: The negative values are not allowed in padding property.


13. In what order the margins can be added in the below code snippet ?
p1 {
  margin: 50px 40px 35px 80px;
}
A. Top,Bottom,Left,Right
B. Top,Left,Bottom,Right
C. Top,Right,Bottom,Left
D. Right,Left,Top,Bottom

ANSWER: C 
Explanation: By default the margins are added in the order(Top,Right,Bottom,Left)

#re-work on answer 
14. In what order the padding can be added in the below code snippet ?
div {
  padding: 20px 40px 60px;
}

A. Top,left,Bottom
B. Top,Right,Bottom
C. Top,Right,Left
D. Top,Right and Left,Bottom

ANSWER: D 
Explanation: By using padding shorthand property are added in the order(Top,Right and Left,Bottom)


15. In whih CSS property is used to draw a line around the elements outside the border ?

A. padding
B. outline
C. border
D. line

ANSWER: B
Explanation: outline property is used to draw a line around the elements outside the border.


17. Choose the option that correctly specifies the output of the following CSS.

span {
	border: 1px solid green;
        outline: red dotted thick;
}


A. All span elements will have a green border and a red dotted outline
B. All span elements will have a red thick border and a green outline
C. All span elements will have an outer green border and inner red dotted border
D. All span elements will have a outer red dotted border and an inner green border

ANSWER: D
Explanation: Border property creates the inner border while the outline sets the outer border.


18. Which property defines the color of an outline in CSS ?

A. outline-color
B. color-outline
C. outline-style-color
D. None of the above

ANSWER: A 
Explanation: outline-color property defines the color of an outline in CSS.


19. Which outline property that defines the amount of area extended beyond the border box ?

A. inset
B. outset
C. inset3d
D. outset3d

ANSWER: B 
Explanation: outset property define the 3D border.


20. In which of the value define the dashed outline ?

A. dash
B. double-dash
C. dashed 
D. All of the above

ANSWER: C 
Explanation: dashed property value defines the dashed outline.


21. In which of the property define the look and design of an outline ?

A. outline-format
B. outline-font
C. outline-style
D. None of the above

ANSWER: C 
Explanation: outline-style property in CSS is used to set the style of an outline of an element.


22. Which property value define the 3D grooved outline ?

A. ridge
B. groove
C. groove3d
D. initial 

ANSWER: B 
Explanation: groove property value define the groove 3d border.


23. What is the output of the following code snippet ?

div {
    border-width:20px;	
    border-style:inset solid double dotted;
}


A. Box having inset top outline, solid right outline, double bottom outline and dotted left outline
B. Box having inset top outline, solid left outline, double bottom outline and dotted right outline
C. Box having inset bottom outline, solid right outline, double top outline and dotted left outline
D. Box having inset bottom outline, solid left outline, double top outline and dotted left outline

ANSWER: A 


24. In which of the following defines the width of an outline ?

A. outline-height
B. outline-size
C. outline-width
D. Both C and B 

ANSWER: C 
Explanation: outline-width property define the width of an outline.


25. In which of the following property in CSS defines the solid outline ?

A. rock 
B. solid
C. dashed 
D. bold

ANSWER: B
Explanation: solid property in CSS defines the solid outline.


26. In which of the property defines in shorthand form the width, color and style for the bottom border of an element ?

A. border-bottom-color
B. border-bottom-all
C. border-bottom
D. None of the above

ANSWER: C 


27. Which is used to set the width of an element's bottom border ?

A. border
B. border-bottom-width
C. border-collapse
D. None of the above

ANSWER: B 
Explanation: border-bottom-width property is used to set the width of an element's bottom border in CSS.


28. Which property in CSS is used to define whether table cell borders are connected or separate ?

A. border
B. border-collapse
C. border-table
D. None of the above

ANSWER: B 
Explanation: border-collapse property in CSS is used to specify whether table cell borders are connected or separate.


29. In which property is used to specifies the style for the right border of an element ?

A. border-right
B. border-style
C. border-right-style
D. border-spacing 

ANSWER: A 


30. How to specify the color of an element's top border ?

A. border-top
B. border-color
C. border-top-color
D. border-top-color-webkit

ANSWER: C 


31. How to set the width of an element's complete border ?

A. border-depth 
B. border-width
C. width
D. None of the Above

ANSWER: B 


32. Which property specifies the visual style of up to four different sides of a border ?

A. border-top
B. border-style
C. border
D. None of the above

ANSWER: B 


33. Which of the following property specifies in a shorthand form the width, style, and color for the top border of an element?

A. border-style
B. border-bottom
C. border-up
D. None of the above

ANSWER: D 


34. Which property describes the placement of an element in relation to floating objects ?

A. clear 
B. space
C. color
D. None of the above

ANSWER: clear


35. Which property specifies the y (vertical) coordinate for a positioned element, relative to the bottom of the enclosing object or browser window ?

A. position
B. bottom
C. border
D. None of the above

ANSWER: B 

