Hive

#P1
##EASY
###BC
1.What will happen if you drop a internal table in Hive?

A.The directory file from HDFS location has also been deleted
B.The table along with metadata also get deleted
C.Both A and B
D.None of the above

Answer:C
Explanation:If you drop a internal table in hive, it will deletes its whole data along with metadata attached with it and It's data file from HDFS location as well.

#P1
##EASY
###BC
2.Which of the following satement is true regarding Hive?

A.Hive is a RDBMS.
B.Hive is a distributed file system.
C.Hive is a resource manager in Hadoop.
D.Hive is a data warehouse system that is used to query and analyze large datasets stored in the HDFS.

Answer:D

#P1
##EASY
###TF
3.State True/False:Hive is based on the notion of reading and writing many times.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:Hive is based on the notion of write once and read many times. 

#P1
##EASY
###BC
4.Which of the following is true for Static Partitioning in Hive?

A.It is required to pass the values of partitioned columns manually while loading the data into the table.  
B.The values of partitioned columns exist within the table.So, it is not required to pass the values of partitioned columns manually.  
C.The data stored in Static Partitions cannot be changed.
D.The data is stored in Static Partitions based on a formula that Hadoop uses by applying a Hash to the value and dividing it by the number of partitions.

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
5.Consider there are 50000 Records in one hive table and you have loaded it in spark -shell for development purposes. What would be the best practice to write code?

A.we can use range
B.we can use limit_record
C.we can use 50000
D.we can use limit function

Answer:D
Explanation:In that case we can use limit function(say 1000 records) take it and then use it .

#P1
##EASY
###BC
6.SQL Windowing functions are implemented in Hive using which keywords?

A.UNION DISTINCT, RANK
B.OVER, RANK
C.OVER, EXCEPT
D.UNION DISTINCT, RANK

Answer:B

#P1
##EASY
###BC
7.Which Hive query returns the first 1000 values from the table?

A.SELECT…WHERE value = 1000
B.SELECT … LIMIT 1000
C.SELECT TOP 1000 …
D.SELECT MAX 1000…

Answer:B

#P1
##EASY
###TF
8.State True/False:Multiline comments are supported in Hive

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:No, as of now multiline comments are not supported in Hive, only single-line comments are supported.

#P1
##EASY
###BC
9.Where is table data stored in Apache Hive by default?

A./user/warehouse
B./user/hives/datawarehouse
C./user/hive/warehouses
D./user/hive/warehouse

Answer:D
Explanation:Hive stores tables files by default at /user/hive/warehouse location on HDFS file system.

#P1
##EASY
###BC
10.Which of the following formula is used by Hadoop to determine which bucket to store the data in?

A.f(x) % n
B.f(x) / n
C.f(x) + n
D.f(x) * n

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
11.Which of the folllowing commands cna be used to create a table where the fields are delimited by '%'?

A.create table demo.employee (Id int, Name string , Salary float)    row format delimited    fields terminated by '%' ;
B.create table demo.employee (Id int, Name string , Salary float)    row format delimited    fields terminated by ',' ;
C.create table demo.employee (Id int, Name string , Salary float)    row format terminated    fields delimited by '%' ;
D.create table demo.employee (Id int, Name string , Salary float)    row format terminated    fields delimited by ',' ;

Answer:A

#P1
##EASY
###TF
12.State True/False:It is possible to import or export tables in HBase.

A.True
B.False

Answer:A

#P1
##EASY
###TF
13.If we try to drop an external table, the metadata of the table will be deleted, but the data still exists.

A.True
B.False

Answer:A
Explanation:As the table is external, the data is not present in the Hive directory.
Therefore, if we try to drop the table, the metadata of the table will be deleted, but the original data still exists.

#P1
##EASY
###BC
14.Which of the following commands can be used to create an external table in Hive?

A.create external table employees (Id int, Name string , Salary float)   row format delimited   fields terminated by ','    location '/user/foo/inputdata';  
B.create external table employees (Id int, Name string , Salary float)   row format delimited   fields terminated by ',';
C.create table employees (Id int, Name string , Salary float)   row format delimited   fields terminated by ','    location '/user/foo/inputdata';  
D.create external table employees (Id int, Name string , Salary float)   row format delimited   fields terminated by ','    hdfs-location '/user/foo/inputdata';  

Answer:A

#P1
##EASY
###TF
15.State True/False:HIVE can perform all CRUD operation with the help of ACID operations.

A.True
B.False

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
16.Which of the following commands can be used to load data stored in HDFS into a table in Hive?

A.load data inpath '/home/foouser/inputdata/emp_details' into table employees;  
B.load data '/home/foouser/inputdata/emp_details' into table employees;  
C.load data inpath '/home/foouser/inputdata/emp_details' into external table employees;  
D.load data hdfspath '/home/foouser/inputdata/emp_details' into table employees;  

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
17.Which of the following commands will display the partitions of a table?

A.SHOW PARTITIONS <table name>;
B.SHOW PARTITIONS <dbname>;
C.SHOW PARTITIONS;
D.LIST PARTITIONS <table name>;

Answer:A

#P1
##EASY
###TF
18.We can create a hive table with an partition key for a particular column along with the data type.

A.True
B.False

Answer:A
Explanation:The Hive partition table can be created using PARTITIONED key for a particular column along with the data type.

#P1
##EASY
###BC
19.Which is the correct command to display the tables in Hive?

A.hive>SHOW TABLES;
B.hive>DIS TABLES;
C.hive>TABLES;
D.ERROR 

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
20.Which is the appropriate syntax using for commands inline?

A.%hive -e 
B.%hive -s  
C.%hive -f  
D.None  

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
21.Which of the following commands can be used to load data stored in the local directory into a table in Hive?

A.load data local inpath '/home/foouser/input_data/emp_details' into table employees;  
B.load data inpath '/home/foouser/input_data/emp_details' into table employees;  
C.load data localpath '/home/foouser/input_data/emp_details' into table employees;  
D.load data local inpath '/home/foouser/input_data/emp_details' into external table employees; 

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
22.Which is the central repository for storing all the hive metadata?

A.metadata
B.metastore
C.datawarehouse
D.None of the above

Answer:B
Explanation:Metastore is a central repository for storing all the Hive metadata information such as column name, data type,Owner name,etc.

#P2
##EASY
###BC
23.What is the full form of HWI?

A.Hive World Internet
B.Hive Web Interface 
C.Hive Wire Internet 
D.Hive World Interface 

Answer:B

#P1
##EASY
###BC
24.TINYINT supports _____ byte signed integer?

A.1
B.2
C.3
D.4
    
Answer:A

#P1
##EASY
###TF
25.State True/False:SmallINT supports 2 byte signed integer.

A.True
B.False

Answer:True

#P1
##EASY
###BC
26.What is the maximum size of data Hive can handle?

A.12GB
B.2TB
C.2GB
D.12GB

Answer:C
Explanation:The maximum size of a string data type supported by Hive is 2 GB. 
Hive supports the text file format by default as well as it will support the binary format sequence files, ORC files, Avro data files, and Parquet files.

#P1
##EASY
###MA
27.Which of the following are valid AVRO types?

A.Record
B.Arrays
C.Unions
D.JSON

Answer:A,B & C
Explanation:Record,Arrays and unions are the valid AVRO types.

#P1
##EASY
###BC
28.Which of the following is the correct way to define a map type in an AVRO schema? 

A.{"name": "additional", "type": {"type": "map", "values": "string"}}
B.{"name": "additional", "type": ["type": "map", "values": "string"]}
C.{"name": "additional", "type": "map", "values": "string"}
D.{"name": "additional", "type": "map", {"values": "string"}}

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
29.In what format is the AVRO schema structure created?

A.JSON
B.CSV
C.XML
D.Binary

Anwer:A
Explanation:An Avro schema is created using JSON format. 
JSON is short for JavaScript Object notation, and it is a lightweight, text-based data interchange format.

#P2
##EASY
###BC
30.What is AVRO?

A.Avro is a java compression library. 
B.Avro is a java serialization library.
C.Avro is a java library that create split table files.
D.None of these answers are correct.

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
31.Can you run Map - Reduce jobs directly on Avro data?

A.Yes, Avro was specifically designed for data processing via Map-Reduce. 
B.Yes, but additional extensive coding is required.
C.No, Avro was specifically designed for data storage only.
D.Avro specifies metadata that allows easier data access. This data cannot be used as part of map-reduce execution, rather input specification only.

Answer:A

#P1
##EASY
###TF
32.State True/False:Hive is designed for Online transaction processing (OLTP).

A.True
B.False

Answer:False
Explanation:Hive is not designed for Online transaction processing (OLTP).
It is designed only for (OLAP).

#P1
##EASY
###BC
33.What is Serializaiton?

A.The process of converting complex objects (array, dicts, lists, class objects, JSON, etc) into byte streams so that they can be stored or transferred to other machines.
B.When the data, once received, is converted in to it's original form.
C.It is a framework library.
D.It is a framework that is used by YARN to process data.

Answer:A

#P1
##EASY
###TF
34.State True/False:In Hive, sub queries are not supported.

A.True
B.False

Answer:A
Explanation:In hive sub queries are not supported.

#P1
##EASY
###BC
35.What happens when the scema does not match the file content?

A.It cannot read the file
B.It reads only the string data type
C.it throws an error and stops reading the file
D.It returns null values for mismatched fields.

Answer:D

#P1
##EASY
###BC
36.Choose the correct statements about the Hive.

A.Hive supports sub query.
B.Hive supports overwrite operation
C.Hive supports delete operation
D.All of the above

Answer:B
Explanation:Hive supports the overwrite operation but the delete operation is not unabled in Hive by default.

#P2
##EASY
###BC
37.Which type of tables used to Creating  a table As well as loading data from a select clause.

A.only managed tables
B.only external tables
C.Both types of tables
D.Only tables without partitions

Answer:A

#P2
##EASY
###TF
38.Hive is a distributed data warehouse.

A.True
B.False

Answer:A

#P1
##EASY
###TF
39.State True/False:Hive supports updates and deletes

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:Hive does not supports updates and deletes.

#P1
##EASY
###BC
40.Which query is used to select all columns starting with the word 'Bought' form the table GROSS the query is ?

A.select '$Bought*'  from GROSS 
B.select 'Bought*' from GROSS
C.select 'Bought.*' from GROSS
D.select  'Bought[*]' from GROSS
    
Answer:C

#P1
##EASY
###BC
41.What will happen when index is dropped?

A.The underlying table is also dropped
B.The underlying table is not dropped
C.The directory containing the index is delted
D.Error is thrown by hive

Answer:D

#P1
##EASY
###TF
42.State True/False:Hive needs a relational database like oracle to perform query operations and for storing data.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:Hive needs a relational database like oracle to perform query operations but it has its own Data Warehouse to store data.

#P2
##EASY
###BC
43.Consider we have a Hive table is created as an external table,If we drop the table will be the data is accessible?

A.Not accessible 
B.We can't able to create external table
C.It is accessible
D.None of the above

Answer:C
Explanation:The data will be accessible even if the table gets dropped. 
We can get the data from the table’s HDFS location.

#P1
##EASY
###BC
44.Which statements are used to build and modify the tables.

A.DML
B.DCL
C.DDL
D.All of the above

Answer:C
Explanation:DDL Statements are used to build and modify the tables.

#P1
##EASY
###BC
45.Which of the following commands are not from the DDL commands?

A.Describe
B.Delete
C.Alter
D.None of the above

Answer:D
Explanation:All the above commands are DDL commands.

#P1
##EASY
###TF
46.DML statements are used to retrieve, store, modify, delete, insert data in the database.

A.True
B.False

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
47.Which of the following command is used to display the information about the schema of the table.

A.Details
B.Show
C.Describe
D.Load

Answer:C
Explanation:Describe provides information about the schema of the table.

#P1
##EASY
###TF
48.State True/False:By default Hive will use the logj4.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:By default hive will use the log4j not logj4.


#P1
##EASY
###TF
49.State True/False:Hive and HiveQL is not same.

A.True
B.False

Answer:False
Explanation:Hive queries are written in HiveQL,Which is a query language similar to the SQL.

#P1
##EASY
###BC
50.Using which command you will get hive prompt in Hive?

A.hive -v
B.hive 
C.hive>
D.hive!

Answer:B
Explanation:To get a prompt in Hive just you need to type "hive" in shell.

#P1
##EASY
###BC
51.Which of the following Hive query is used to check the table data?

A.select * from the table_name;
B.select from table_name
C.select ** from table_name
D.select * from table_name;

Answer:D

#P1
##EASY
###BC
52.Which of the following command is used to create a partition using the table column.

A.create table <table_name> (col1 data_type1, col2 data_type2..)
parti by(part_col data_type3);
B.create table(col1 data_type1, col2 data_type2..)
partitioned by(part_col data_type3);;
C.create tables <table_name> (col1 data_type1, col2 data_type2..)
partitioning by(part_col data_type3):
D.create table <table_name> (col1 data_type1, col2 data_type2..)
partitioned by(part_col data_type3);

Answer:D

#P1
##EASY
###BC
53.Hive clients are categorized into how many types?

A.4
B.5
C.3
D.None of the above

Answer:Hive clients are categorized into three types
Explanation:The three types of hive clients are Thrift clients,JDBC client,ODBC client.

#P1
##EASY
###TF
54.The Beeline is a command shell supported by HiveServer2.

A.True
B.False

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
55.Which will overwrite any existing data in the table or partition?

A.INSERT WRITE
B.INSERT OVERWRITE
C.INSERT INTO
D.None of the mentioned 

Answer:C

#P1
##EASY
###BC
56.Which one receives the queries Whenvever the user submits the HiveQL statements ?

A.Hive Compiler
B.Hive Driver
C.Execution engine
D.Optimizer

Answer:B
Explanation:The Hive driver receives the HiveQL statements submitted by the user through the command shell. 

#P1
##EASY
###BC
57.Which of the following aggregate function is used to count the total number of the records in a table?

A.sum(col)
B.count()
C.count(*)
D.avg(col)

Answer:C
Explanation:It returns the count of the number of rows present in the file.

#P1
##EASY
###TF
58.State True/False:We can't transfer data from Hive to Hdfs.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:We can trasfer the data from Hive to Hdfs.

#P2
##EASY
###BC
59.Consider you have a Student hive table you want to count total number of students from that table which of the following command is used to count the students count?

A.select count(*) from Student;
B.select count() from student;
C.select sum(*) from student;
D.None of the above

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
60.In which mode Hiveserver2 only accepts the valid thrift calls?

A.Remote
B.Embedded
C.Both a and b
D.Interactive

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
61.Which of the following command used to sets the value of particular configuration variable?

A.set-v
B.set=
C.set
D.reset

Answer:C
Explanation:Set command is used to sets the value of particular configuration variable.

#P2
##EASY
###TF
62.State True/False:Hive Commands are non-SQL statement such as setting a property or adding a resource.

A.True
B.False

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
63.In hive each database is created in which format it will stored as

A.a directory
B.a file
C.a hdfs block
D.a node

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
64.What is the stands for SerDe in hive?

A.serialize and Deserialize
B.Serializer and Deserializer
C.serialize and destruct
D.None of the above

Answer:B

#P1
##EASY
###BC
65.Which of the following is not a type of compression option for a sequence file

A.Record
B.Block
C.Column
D.None

Answer:C

#P1
##EASY
###BC
66.ORC file contains groups of row data called as

A.postscript
B.stripes
C.script
D.none of the mentioned

Answer:B

#P2
##EASY
###BC
67.In Hive the distributed by clasue is 

A.It comes before the sort by clause
B.It comes after the sort by clause
C.Doesn't depends upon the position
D.None of the above

Answer:A

#P1
##EASY
###TF
68.State True/False:we can't change the settings within a Hive session.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:We can change the settings within a Hive session.

#P1
##EASY
###BC
69.Which of the following command shows that buckets are occupied according to the table?

A.SET hive.enforce.bucketing=true;
B.set hives.enforce.bucketing=false;
C.SET hive.enforce.bucketing=false;
D.SET hive.enforce=true;

Answer:A

#P2
##EASY
###BC
70.Is it possible to add 100 nodes when we already have 100 nodes in Hive? 

A.Not possible
B.It is Possible
C.We can add only 50 nodes
D.None of the above

Answer:B
Explanation:Yes,it is possible to add 100 nodes when we already have an 100 nodes in hive.

#P1
##EASY
###TF
71.State True/False:We haven't Trim and Reverse functions in Hive.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:In Hive we have trim and reverse functions.

#P1
##EASY
###BC
72.Which of the following command is used change the data type of the salary column from integer to bigint in the employee table?

A.ALTER TABLE employee CHANGE salary int into BIGINT;
B.ALTER TABLE employee salary nito bigint;
C.ALTER TABLE employee CHANGE salary salary BIGINT;
D.ALTER TABLE employee salary salary BIGINT;

Answer:C
Explanation:We can change the column data type by using ALTER and CHANGE.

#P2
##EASY
###BC
73.Which of the following components are not used in Hive Query processor?

A.Plan Components
B.Hive Function Framework
C.Optimizer
D.None of the above

Answer:D
Explanation:All the components are used in hive query processor.

#P1
##EASY
###MA
74.What is the use of Buckets in Hive?

A.used to broke down into some parts.
B.used to segregating ihve table data into multiple files.
C.it is a kind of map/reduce.
D.used to segregating ihve table data into directories.

Answer:B and D

#P1
##EASY
###BC
75.In hive we have three different types of tables.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:In hive we have 2 different types of tables, one is managed table and another one is external table.

#P1
##EASY
###MA
76.ORC is a which type of file format?

A.column-oriented storage file
B.sequence file
C.record-columnar storage file
D.parquet format

Answer:A & C
Explanation:Except A and C all other files are different format and type of file.

#P1
##EASY
###TF
77.Say True/False:Whenever we run a Hive query, a new metastore_db is created.

A.True
B.False

Answer:A
EXplanation:A local metastore is created when we run Hive in an embedded mode. Before creating, it will checks whether the metastore exists or not, and this metastore property is defined in the configuration file hive-site.xml,with the default value.we have to change the behavior of the location to an absolute path so that from that location the metastore can be used.

#P1
##EASY
###BC
78.How many metastores are in the hive?

A.4
B.5
C.6
D.None of the above

Answer:D
Explanation:In hive we have three metastores-
1. Embedded metestore
2. Local metastore
3. Remote metastore.

#P1
##EASY
###BC
79.Which of the following is not the data types in Hive array?

A.arrays
B.Structs
C.int
D.Structs

Answer:C

#P1
##EASY
###BC
80.Which designed to overcome limitations of the other Hive file formats?

A.ORC
B.OPC
C.ODC
D.None of the mentioned

Answer:A

#P2
##EASY
###TF
81.State True/False:bfs executes a dfs command from the hive shell.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:dfs executes a dfs command from the hive shell.

#P1
##EASY
###MA
82.How will you remove duplicate records from a table?

A.Use Insert Overwrite
B.Use Distinct keyword
C.Use Remove keyword
D.None of the above

Answer:A & B

#P1
##EASY
###TF
83.We will not use a Inner Join to join a two big table in Hive.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:We can use a Inner Join to join a two big table in Hive.

#P1
##EASY
###BC
84.Choose the correct option why we use AVRO in a system?

A.Dynamic typing
B.No manually assigned area ID's
C.data exchange between systems
D.All of the above

Answer:D

#P1
##EASY
###TF
85.State True/False:Multiple users can use one metastore.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:Multiple users can't use one metastore.it is not supported by Hive.

#P1
##EASY
###BC
86.Is there a data type in Hive to store data information?

A.No
B.We can use TIME datatype
C.We can use TIMESTAMP data type
D.None of the above

Answer:C
Explanation:The TIMESTAMP data type in Hive stores all data information in the java.sql.timestamp format.

#P1
##EASY
###TF
87.It is possible to run unix shell commandsin Hive.

A.True
B.False

Answer:A
EXplanation:It can run shell commands in Hive by adding a ‘!’ before the command.

#P1
##EASY
###TF
88.State True/False: It is Possible to executue Hive Queries from a Script File.

A.True
B.False

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
89.Consider We have number of databases.we had to List all database that began with the letter 'C', How would we Do it?

A.show database like;
B.show databases like 'C.*
C.show database
D.None of the above

Answer:B

#P1
##EASY
###TF
90.It is possible to delete DBPROPERTY in Hive.

A.True
B.False

Answer:B
Explanation:We cannot delete the DBPROPERTY.

#P1
##EASY
###TF
91.State True/False:We can make Hive avoid MapReduce to return query results by setting the hive.exec.mode.local.auto property to true.

A.True
B.False

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
92.How can we view the indeces of a hive Table?

A.index in table
B.show index
C.SHOW INDEX ON table_name
D.show index in Table_name

Answer:C
Explanation:We can view the indices of ahive table using SHOW INDEX ON table_name.

#P2
##EASY
###TF
93.State True/False:We can use Load or insert to view.

A.True
B.False

Answer:B
EXplanation:It cannot be used with respect to a view in Hive.

#P1
##EASY
###BC
94.What are following steps not use in running hive commands?

A.Start all the hadoop daemons
B.Create a text file and put it into hdfs.
C.show databases
D.None of the Above

Answer:D

#P1
##EASY
###TF
95.State True/False:Hive is optimized for row-level insert/delete/update operations

A.True
B.False

Answer:B

#P2
##EASY
###BC
96.HiveServer2 introduced in Hive 0.11 has a new CLI known as ?

A.BeeLine
B.SqlLine
C.HiveLine
D.CLilLine

Answer:A

#P1
##EASY
###BC
97.Which of the following is used as command line option?

A.-d,–define <key=value>
B.-e,–define <key=value>
C.-f,–define <key=value>
D.None of the mentioned

Answer:A

#P1
##EASY
###TF
98.State True/False:Enum data type is not supported by hive.

A.True
B.False

Answer:A
Explanation:Enum data type doesn't supported by hive.

#P1
##EASY
###MA
99.Which of the following statements are true about internal and external tables.

A.When you drop an internal table in Hive, it simply deletes the metadata information as well as the table data.
Should have been checked.
B.The data of both the internal and external tables is moved into the Hive Metastore.
C.'Internal tables’ data is stored in the Hive warehouse directory.
D.When you drop an external table, it drops the metadata information of that table; it does not touch the table data at all. This means that it keeps the table data present in the HDFS untouched, but Hive is ignorant of that data now.

Answer:A,C & D

#P1
##EASY
###TF
100.In hive the concat string function is used concat to any number of strings.

A.True
B.False

Answer:A
Explanation:CONCAT function accepts any number of arguments

#P1
##EASY
###BC
101.Which  is a shell utility which can be used to run Hive queries in either interactive or batch mode.?

A.$HIVE/bin/hive
B.$HIVE_HOME/hive
C.$HIVE_HOME/bin/hive
D.All of the mentioned

Answer:C
  


















